法國著名漢學家: 中共最後必定失敗, 但不會是現在

中共必定失敗 但不會很快
作者 羅拉 發表時間 19-04-2018 更改時間 19-04-2018 發表時間 12:45

法國著名漢學家高敬文撰寫新書關注中國政治未來走向。高敬文指出習近平進一步集權獨裁，挑戰西方民主和自由理念，雖然目前中國民眾被迫支持中共，但是中共必定會失敗，只是需要一段時間。

香港浸會大學教授，漢學家高敬文（Jean-Pierre Cabestan）撰寫的新書《明天中國：民主或集權》今天出版。高敬文認為，中共政權利用中國人對混亂和不穩定的恐懼，已經成功進行一黨專制，凝聚了中國社會不同階層。目前中共政權穩定，享有中國民眾和精英中絕大部分人的支持。這主要是因為中國經濟增長，人民生活水平普遍提高，社會安定，這與前蘇聯等其他集權國家截然不同。

擔任法國國家科學院主任的高敬文表示，中共政權屬於世界上最大的神秘組織，能夠適應現代社會，中共繼續全面嚴格控制公民社會，宣揚民粹主義。可是，從長遠來講，中國私人企業繼續發展，城市化和中產階級的產生以及年輕人更加面向世界會導致與中共政權分裂。如果中國的年輕人繼續以自我為中心，不關心政治，中共政權不用擔心。但是，有一天年輕人會覺醒，要求更多的政治參與。而當今中國政權沒有政治改革的跡象，這有可能讓和平轉變成為激烈的反抗。

最重要的問題之一是誰能夠接替當今的中共政權，特別是中國缺少民主文化。

高敬文教授研究中國問題已經40多年，撰寫了10多部關於中國政治的書籍。高敬文提醒西方不要忽視中共現政權，中共挑戰西方民主和自由理念。高敬文批評一些國家面對中國政府的傲慢，而不再維護西方民主理念以及關注中國人權狀況。

DNA

....我睇歷史書都知啦
中國算係咁
百零二百年朝代一定倒台
何況中共咁撚樣

但唔會係而家, 更應該唔係近十年內....

(見到有連登仔講到大陸而家隨時玩完咁 )

有生之年系列

中共可能快過onepiece完

無咩可能

世上有咩政權係永垂不朽

地球最後必定滅亡,但不會是現在

應該好多80後老死果時, 地球都未滅亡, 中共亦未滅亡....

尾二果段，又係西方傳統左膠思維

有錢果d全部係既得利益者，有晒外國護照

有一天年輕人會覺醒，要求更多的政治參與。而當今中國政權沒有政治改革的跡象，這有可能讓和平轉變成為激烈的反抗。

佢咁講姐係話
中共完之時就係獵人完之時

我諗法國人係想講, 大家要有耐性

但呢個世界, 好多人就係無耐性....

共匪滅亡之時五大軍區將領應該會自相殘殺，重演民初軍閥混戰，天下大亂，到時中華民國識做嘅應該效法孫中山統一中國，由台灣反攻大陸，我始終相信，全中國百姓都會恭迎中華民國嘅歸來！

梗係啦都未贏夠

獨裁國家都唔會走得遠

日本

咁其實你都會死全家 不過唔係依家咁解啫

問題係班鬼佬真係唔知架

我諗你同我都死全家時, 中共都好可能未倒台

而家中國同以前既朝代唔同

中國經濟增長快, 人民生活水平普遍提高, 發達機會又多的是 (做個濕9網絡紅人又可以發達)

全世界都要靠中國 (特朗普都要話唔係打貿易戰, 唔會怪責中國, 只係想貿易更公平, 習近平係永遠朋友)

俄羅斯咪走得遠

係人都知啦
睇番以前d朝代有邊個唔會滅亡
問題係幾十年後定幾百年後

古代人勇武咁多，明朝都捱到二百七十年
支共治下果班支那畜連出句聲到唔敢，除非有外力使然或者出現內部危機，真係冇乜可能滅亡